華跪低 停加徵美汽車關稅 90日「大限」被予取予攜

2018年12月15日

華跪低 停加徵美汽車關稅
90日「大限」被予取予攜

「習特會」後，特朗普不斷出招逼華讓步。

中美貿易戰在「習特會」之後偃旗息鼓，中國在對美貿易上持續妥協，除了將逐步恢復進口美國黃豆、粟米之外，更宣佈自2019年元旦起，對美國汽車暫停加徵關稅3個月。特朗普稱中國經濟正因他決定進行貿易戰而陷於困境。美方在90日「大限」前對中國正在予取予攜。
相關新聞：華駐加大使︰孟晚舟遭「政治追殺」

中國財政部昨日宣佈，自2019年1月1日起，對原產於美國的汽車及零組件，暫停加徵關稅3個月至3月31日，共涉及211個稅目。先前便有外媒披露，中國官方將針對調降美國汽車關稅，稅率從貿易戰時期的40%降回15%；正式實施後，美國進口車的關稅稅率，將與其他國家一致。

除了汽車，中美在農產品、能源方面也取得了一定共識。美國農業部證實，中國已向美國豆農採購113萬噸大豆，這是中國過去半年來首度採購美國大豆。

傳中國下月將重新向美國進口至少300萬噸粟米；同時也已經通知國有石油貿易商聯合石化向美國採購石油。

美推遲向華商品加徵關稅

特朗普前日接受美國霍士新聞專訪時指出，過去4個月已從中方收取約110億美元（約858億港元）關稅，他認為中國經濟已經受到衝擊，更稱美國經濟飆升、職位大幅增加，貿易戰對美全無影響，他又強調，若在90日談判期無法達成協議，美國將對中國實施其他關稅措施。彭博社引述消息稱，特朗普政府將正式決定把價值2,000億美元（約1.5萬億港元）的中國商品關稅從10%提高到25%的日子，推遲至3月1日。

目前中國的妥協姿態似乎仍未令美方滿意。美國農業部副部長森斯基（Steve Censky）表示，一般情況下美國每年會向中國出口多達3,500萬噸大豆，目前的113萬噸的貿易金額卻不足5億美元，他要求中國增加進口數量。

美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）同樣認為中國至今所做的承諾還不足於以結束貿易戰。他認為中國已開始採取非常初步的舉動，指美國並不指望中國能夠兌現美國提出的所有142項要求，但談判是否成功將取決於中國是否同意採取可執行的措施以令足夠多的要求得到滿足。

白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）表示，中國恢復購買大豆、放棄「中國製造2025」等事件，都不應該轉移人們的注意力，失去貿易戰最初的初衷。他說，對美國、全世界、中國而言，結構性改革才是真正目標，包括竊取知識產權。

相關新聞：【中美貿易戰】中國已嚐到苦頭 侵侵：近期內可望達成重大協議

深圳車行︰對顧客沒影響

中國同意降低美國汽車的關稅，《蘋果》記者向深圳專賣進口福特（Ford）的車行查問，有職員表示，降低關稅對顧客沒有影響，因關稅費用一直由廠家承擔「沒有讓客戶給」。

該職員說，就算降低關稅，銷量也不會明顯增加：「現在沒有加關稅，消費者跟以前一樣沒甚麼影響。」不過受關稅影響的Tesla系列售價則應聲下調，降幅為3.4%至9.5%之間。

霍士新聞/彭博社

下一則
下一則
華駐加大使︰孟晚舟遭「政治追殺」

華駐加大使︰孟晚舟遭「政治追殺」
【中美貿易戰】中國已嚐到苦頭 侵侵：近期內可望達成重大協議

白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）表示，中國恢復購買大豆、放棄「中國製造2025」等事件，都不應該轉移人們的注意力，失去貿易戰最初的初衷。他說，對美國、全世界、中國而言，結構性改革才是真正目標，包括竊取知識產權。